萬寶路生產商菲利普莫里斯英國推出戒煙廣告

【明報專訊】 煙草商巨擘菲利普莫里斯（Philip Morris）近日在英國推出新廣告系列，呼籲民眾戒煙。然而當中建議的「戒煙選項」包括使用加熱煙等產品，惹來防癌組織批評偽善，斥公司旨在利用法律漏洞推廣其他煙草產品。

被指走法律罅宣傳電子煙

這項名為「Hold My Light」的廣告系列，除了周一於《每日鏡報》刊登廣告外，亦設立網頁建議人們如何戒煙。公司列出的4個戒煙選項包括即時戒煙、使用尼古丁戒煙貼、電子煙或加熱煙。生產「萬寶路」等香煙品牌的菲利普莫里斯強調，將來目標是完全停售香煙，推動戒煙是重要一步。

抗癌組織質疑為何不停產

然而，有關廣告遭多個組織批評偽善。慈善組織「英國癌症研究」（Cancer Research UK）稱，廣告旨在推廣煙草商旗下包括加熱煙在內的其他產品。該組織的煙草政策經理巴特沃思（George Butterworth）說：「菲利普莫里斯幫助人們戒煙的最好做法就是停產香煙。」另有組織批評，菲利普莫里斯此舉是避開英國的反煙草法例來賣廣告。

菲利普莫里斯總經理尼克松（Peter Nixon）稱廣告目的是為支援煙民尋找香煙替代品，被問到為何不乾脆停產，他稱這可能會使煙民改購公司競爭對手的產品：「傳統煙仍佔我們業務87%。我們希望盡快達到『無煙』目標，亦希望能銷售香煙的替代品，但需要時間。」他稱，公司已投資逾40億鎊（408億港元）研發香煙替代產品。

（BBC/每日電訊報）

煙草商叫人戒煙

記得讀過大學一個module research method

入面有個case講過煙草公司贊助Nottingham 大學醫學院某個research項目結果畀人屌到反肚

因為會影響研究嘅中立性同唔夠客觀

不如煙草商帶頭停賣煙

所以萬寶路依家做埋電子煙生意囉
識玩硬係玩哂所有market

呢間公司有前途，識轉型。而且佢講得啱，唔賣d死煙鏟咪又係買其他牌子